<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<metadata>
  <mediatype>audio</mediatype>
  <identifier>ratc003</identifier>
  <type>sound</type>
  <publicdate>2004-05-02 12:03:43</publicdate>
  <creator>Kazooo</creator>
  <description>kazooo produces modern dance music full of mystical deepness and digital noises. his musical spectrum ranges from rather downtempo floor filling minimal-techno over to tech-house with detroit influences.

releases are available on some of the leading netlabels for minimal-music like 2063music.de, tonatom.de and thinnerism.com and were mixed in dj-sets on subsource.de. he also appeared on matthias schaffhäuser's label ware-records, on the fourth installment of the popular warenkorb compilation series. on the swiss label tongut, he participated in the immediately sold out "beat bazaar" compilation and shortly after with his own ep, named "agrochill".

for realaudio.ch he turned some autumn-feelings into colorful and light musical leaves.


..........................................................................
reviews
..........................................................................
de-bug
Nach seiner EP auf Tongut und diversen anderen Releases bei 2063music, Thinner und Tonatom kommt hier endlich wieder eine neue EP von Kazoo mit 3 Tracks runder, dichter, schwermütiger aber nicht zu dunkler Dubtechnotracks, die sich extrem langsam durch ihre Welten aus massiven Basslines und knisternd scharf fundamentalen Beats wälzen wie Eisbären im Schnee. Definitiv eins der Highlights für alle Fans von Dubs die den Himmel aufreissen, das Eis brechen und wie jede Naturgewalt unter die Haut gehen. Absoluter Killer der EP "Herbstlicht (Stahlgrau)" das so klar und erhaben rockt und swingt, dass wir es unbedingt im Club hören wollen wenn das Band zwischen Tänzern und DJ so etwas wie ein silberner Faden geworden ist und alles auf einmal irgendwie bis ins letzte Detail zusammenhängt.

bleed </description>
  <licenseurl>http://creativecommons.org/licenses/by-nd-nc/1.0/</licenseurl>
  <date>2004-05-01 00:00:00</date>
  <title>Kazooo - Herbstlichter [ratc003]</title>
  <uploader>sgis@gmx.net</uploader>
  <addeddate>2004-05-02 11:32:06</addeddate>
  <adder>sgi_s</adder>
  <pick>1</pick>
  <runtime>00:21:18</runtime>
  <updatedate>2004-05-07 10:07:15</updatedate>
  <updater>sgi_s</updater>
  <notes>release-site here:
http://www.realaudio.ch/tec/ratc003.html</notes>
  <source>Realaudio.ch</source>
  <public>1</public>
  <subject>Minimal Techno</subject>
  <numeric_id>4852</numeric_id>
  <collection>realaudio</collection>
  <collection>netlabels</collection>
  <filesxml>Wed Sep 17 0:40:55 UTC 2014</filesxml>
  <boxid>OL100020304</boxid>
</metadata>
